\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
				
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Donor
				\item Djelatnik
				\item Administrator
				\item Neregistrirani korisnici
				\item Sudionici zdravstvnog sustava
				\item Vanjske zdravstvene jedinice(npr. bolnice)

				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				
				
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni potencijalni donor (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati stanje razina krvi u banci prema krvnim grupama
					\item se registrirati u sustav, stvoriti novi korisnički
					račun za koji mu je potreban automatski generiran donorId kojeg
					će u budućim prijavama koristi kao korisničko ime, matični podaci (ime, prezime, OIB, spol), kontakt podaci (broj mobitela, e-mail adresa) te lozinka
					
				
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Neprijavljeni zaposlenik(djelatnik/administrator) (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati stanje razina krvi u banci prema krvnim grupama
					\item se prijaviti u sustav koristeći korisničko ime i lozinku
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Donor (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item se prijaviti u sustav koristeći automatski generiran donorId kao korisničko ime i proizvoljno postavljenu lozinku
					\item pregledati i mijenjati svoje osobne podatke (matične podatke i kontakt podatke)
					\item pregledati povijest svojih darivanja
					\begin{packed_enum}
						
						\item  preuzeti zabilješku u *.pdf formatu za svako uspješno doniranje
						
					\end{packed_enum}
					\item ukoliko nema trajnu zabranu darivanja krvi
					\begin{packed_enum}
						
						\item  dobiti odgovarajuću obavijest ovisno o trenutnoj zalihi krvi njegove krve grupe (prilikom svake prijave)
						\item  dobiti obavijest o spremnosti na darivanje krvi (muškarci svaka 3 mjeseca, a žene svaka 4 mjeseca)
						\item dobiti email notifikaciju kada zaliha njegove krvne grupe padne ispod donje optimalne granice
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_enum}
			
			
				\item  \underbar{Djelatnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati novog donora
					\begin{packed_enum}
						
						\item pridijeliti mu automatski generiran donorId, ispuniti matične podatke, kontakt podatke, ali i zdravstvene podatke
						
						
					\end{packed_enum}
					
					\item zabilježiti novo doniranje krvi ukoliko donor nema trajnu ili privremenu zabranu doniranja
					\begin{packed_enum}
						
						\item pregledati i mijenjati sve podatake donora
						\item evidentirati doniranje u bazi podataka
						
						
					\end{packed_enum}
					\item poslati krv bolnici
					
					
					
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pregledati sve aktivne korisničke račune (djelatničke, donorske, administratorske)
					\item deaktivirati korisničke račune djelatnika
					\item deaktivirati donorske korisničke račune
					\item stvarati nove djelatničke račune
					\item upravljati optimalnim granicama razina krvi za svaku pojedinu krvnu grupu
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve korisničke račune i podatke vezane uz njih
					\item pohranjuje evidenciju svakog pokušaja darivanja krvi
					
				\end{packed_enum}
			
		\item  \underbar{Donor (sudionik) može:}
			
			\begin{packed_enum}
				\item ukoliko nema trajnu zabranu darivanja krvi
				\begin{packed_enum}
				\item  dobiti odgovarajuću obavijest ovisno o trenutnoj zalihi krvi njegove krvne grupe (prilikom svake prijave)
				\item  dobiti obavijest o spremnosti na darivanje krvi (muškarci svaka 3 mjeseca, a žene svaka 4 mjeseca)
				\item dobiti email notifikaciju kada zaliha njegove krvne grupe padne ispod donje optimalne granice
		\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			
		
			\item  \underbar{Djelatnik (sudionik) može:}
		
		\begin{packed_enum}
			\item dobiti notifikaciju emailom u slučaju prekoračenja donje ili gornje granice optimalne količine krvi
		\end{packed_enum}
		\end{packed_enum}
			\eject 
		
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC$1$ -$$Prijavi se$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj: } Prijaviti se u sustav
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Korisnik je ranije uspješno registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisniku se prikazuje prijavni obrazac
							\item Korisnik unosi korisničko ime i lozinku
							\item Uneseni se podatci klikom na gumb "Prijava" uspoređuju s onima u bazi podataka
							\item Korisnika se usmjeri na početnu stranicu, ovisno o njegovoj ulozi. Zaglavlje se stranice ažurira osnovnim podatcima prijavljenog korisnika
														
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.] Korisničko ime ili lozinka ne odgovaraju onima iz baze podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Preusmjeriti korisnika natrag na prijavni obrazac s ispisom greške te obnavljanjem ranije upisane vrijednosti u polje korisničkog imena
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}					

					\noindent \underbar{\textbf{UC$2$ -$$Pregledaj javne zalihe krvi$$}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj: } Pregledati zalihe razina krvi prema krvnim grupama
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik otvara početnu stranicu
							\item Iz baze podataka povlače se javno dostupni podaci o razinama zaliha krvnih grupa
							\item Korisniku se navedeni podaci prikažu
							
				
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$3$ -$$Prikaži povijest darivanja$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Dati donoru na zahtjev pregled svih prijašnjih darivanja u banci
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Donor prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Donor pristupa stranici za pregled povijesti
							\item Iz baze podataka se povlače svi podatci o prijašnjim darivanjima za tog donora
							\item Donoru se prikazuje popis svih njegovih prijašnjih darivanja
							
							
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$3.1$ -$$Zatraži PDF potvrdu uspješnog darivanja$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Dati donoru PDF potvrdu određenog darivanja krvi
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Donor prijavljen u aplikaciju i postoji uspješno darivanje
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Donor na stranici za prikaz povijesti darivanja klikom na gumb pored određenog darivanja zatraži PDF potvrdu
							\item U bazi podataka se zatraže svi odgovarajući podatci koji će se unijeti u potvrdu
							\item Aplikacija daje donoru mogućnost preuzimanja PDF potvrde
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$4$ -$$Prikaži razine vlastite krvne grupe$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Dati donoru do znanja koje je trenutno stanje zaliha njegove krvne grupe
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Donor prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Poslije uspješne prijave, donor je usmjeren na početnu donorsku stranicu
							\item Pristupa se bazi podataka za zalihe krvne grupe
							\item Donoru se prikaže jedna od tri moguće poruke:
								\item[] \begin{packed_enum}
									\item Trenutno stanje zaliha vaše krve grupe je ispod optimalne razine
									\item Trenutno stanje zaliha vaše krve grupe je optimalno
									\item Trenutno stanje zaliha vaše krve grupe je iznad optimalne razine
								\end{packed_enum}
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$5$ -$$Šalji obavijest o spremnosti darivanja$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Baza podataka
						\item  \textbf{Cilj: } Obavijestiti donora da je opet spreman darovati krv
						\item  \textbf{Sudionici: } Donor
						\item  \textbf{Preduvjet: } Korisnik nema trajnu zabranu darivanja krvi
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Jednom dnevno automatizirani proces sustava iz baze podataka izvlači sve donore koji su, za razliku od prijašnjeg dana, sada spremni darovati krv (za muškarce dopušteni vremenski raspon između darivanja iznosi tri mjeseca, za žene četiri)
							\item Proces svim takvim donorima šalje elektroničku poštu koja sadrži obavijest o mogućnosti darivanja
						
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC$6$ -$$Odbrojavaj vrijeme do spremnosti darivanja$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Obavijestiti donora koliko još vremena mora proći do mogućnosti sljedećeg darivanja krvi
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Korisnik nema trajnu zabranu darivanja krvi, ali nije još spreman donirati krv
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Donor se prijavio u sustav
							\item Sustav šalje bazi podataka zahtjev za podatak o duljini vremenskog intervala do mogućnosti sljedećeg darivanja krvi
							\item Sustav pohranjuje podatak u kontekst web aplikacije
							\item Kada donor pristupi početnoj donorskoj stranici, iz konteksta sustav izvlači taj podatak i prikazuje ga korisniku
						
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$7$ -$$Pristupi osobnim podacima$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Dati donoru pregled svojih osobnih podataka
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Donor prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Donor pristupa stranici za pregled osobnih podataka
							\item Iz baze podataka povlače se odgovarajući podatci (matični i kontakt podatci)
							\item Donoru se prikazuju njegovi podatci, s mogućnošću izmjene nekih od njih (UC7.1)
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC$7.1$ -$$Ažuriraj osobne podatke$$}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Donor
						\item  \textbf{Cilj: } Dati donoru mogućnost izmjene određenih osobnih podataka
						\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet: } Donor prijavljen u aplikaciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Donor pristupa stranici za pregled i eventualnu izmjenu osobnih podataka. Zatim mu se otvara obrazac s poljima već popunjenim postojećim podacima.
							\item Donor mijenja jedno ili više polja.
							\item Pri svakoj promjeni, obavlja se verifikacija novounesenih podataka.
							\item Novoupisane valjane vrijednosti predaju se sustavu.
							\item Nove se vrijednosti pohranjuju na bazu podataka te se korisnika obavještava o uspjehu.
							
							
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.] Verifikacija novounesenih vrijednosti nije uspješna
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Ispod neispravnog polja sustav ispisuje pogrešku nakon što korisnik makne fokus s tog polja
								\item Korisnikov pokušaj predaje obrasca u ovakvom stanju pogreške bit će spriječen
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}		
						
					\noindent \underbar{\textbf{UC$$8$$ -$$Pregledaj sve aktivne račune$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj: } Upravljanje korisničkim računima
					\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: } Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju "Pregled aktivnih računa" 
						\item Prikazuje se lista s korisničkim imenima računa te oznakom pripadaju li računi djelatnicima banke krvi ili donorima
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$8.1$ -$$Deaktiviraj račun donora$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj: }Deaktivirati/izbrisati donorski račun
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: }Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator pregledava sve aktivne račune
						\item Administrator uz željeni donorski račun odabire opciju "Deaktiviraj donorski račun"
						\item Odabrani račun se bilježi kao deaktiviran u bazi podataka
						\item Otvara se osvježena stranica sa prikazom svih aktivnih računa
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$8.2$ -$$Deaktiviraj račun djelatnika$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj: }Deaktivirati/izbrisati račun djelatnika
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: }Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator pregledava sve aktivne račune
						\item Administrator uz željeni djelatnički račun odabire opciju "Deaktiviraj djelatnički račun"
						\item Odabrani račun se bilježi kao deaktiviran u bazi podataka
						\item Otvara se osvježena stranica sa prikazom svih aktivnih računa
						
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$9$ -$$Upravljaj optimalnim granicama razine krvi$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj: } Promjena optimalnih granica razina krvi
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: }Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju "Optimalne granice razina krvi"
						\item Prikazuju se razine krvi svih krvnih grupa s odgovarajućim optimalnim granicama 
						\item Administrator odabire opciju "Uredi" ispod krvne grupe čije optimalne granice želi mijenjati
						\item Administrator u padajućem izborniku odabire željeni postotak za gornju i donju optimalnu granicu kao postotak ukupnog broja doza krvi koje se mogu čuvati u banci krvi
						\item Administrator sprema promjene
						\item Baza podataka se ažurira
						
					\end{packed_enum}
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Administrator promjeni podatke, ali ne odabere opciju "Spremi"
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava administratora da nije spremio podatke prije izlaska iz prozora
							
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
			
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$10.1$ -$$Registriraj djelatnika$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
					\item  \textbf{Cilj: } Registrirati novi račun djelatnika
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: }Administrator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Administrator odabire opciju "Registriraj račun djelatnika"
						\item Administrator upisuje email djelatnika kojem stvara korisnički račun
						\item Na upisani email šalje se automatski generiran bankarId i link za aktivaciju računa djelatnika putem kojeg djelatnik postavlja željenu lozinku
						\item Račun se sprema u bazu podataka te se nakon aktivacije računa u bazi podataka ažurira da je račun aktivan
						
					\end{packed_enum}
					
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Administrator unosi  email adresu koja je neispravna ili već postoji u bazi podataka
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava administratora o neuspješnoj registraciji računa djelatnika
							\item Administrator ponovo upisuje email adresu ili odustaje od registracije računa djelatnika
							
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					
				\end{packed_item}
				
			
			
			
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$10.2$ -$$Registriraj donora$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani potencijalni donor
					\item  \textbf{Cilj: }Registracija donorskog računa
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: } -
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Neregistrirani korisnnik otvara početnu stranicu aplikacije
						\item Neregistrirani korisnik odabire opciju "Registriraj se"
						\item Neregistrirani korisnik unosi podatke (matični i kontakt podaci)
						\item Na upisani email šalje se automatski generiran donorId i link za aktivaciju donorskog računa putem kojeg budući donor postavlja željenu lozinku
						\item  Račun se sprema u bazu podataka te se nakon aktivacije računa u bazi podataka ažurira da je račun aktivan
						\item Otvara se početna stranica aplikacije na kojoj se donor može prijaviti
						
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Neregistrirani korisnik unosi neispravan mail, email koji već postoji u bazi podataka ili pogrešno unosi ostale podatke
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava neregistriranog korisnika o neuspješnoj registraciji donorskog računa
							\item Neregistrirani korisnik ponovo upisuje email adresu i sve neispravno unesene podatke ili odustaje od registracije donorskog računa
							
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					
					
				\end{packed_item}
			
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$10.2.1$ -$$Potpuno registriraj donora$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Djelatnik
					\item  \textbf{Cilj: }Registracija donorskog računa
					\item  \textbf{Sudionici: }Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: }Djelatnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Djelatnik odabire opciju "Registriraj novog donora"
						\item Djelatnik unosi sve podatke (matični, kontakt i zdravstveni podaci)
						\item Na upisani email šalje se automatski generiran donorId i link za aktivaciju donorskog računa putem kojeg budući donor postavlja željenu lozinku
						\item  Račun se sprema u bazu podataka te se nakon aktivacije računa u bazi podataka ažurira da je račun aktivan
						
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Djelatnik unosi neispravan email, email koji već postoji u bazi podataka ili pogrešno unosi ostale podatke
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava djelatnika o neuspješnoj registraciji donorskog računa
							\item Djelatnik ponovo upisuje email adresu i sve neispravno unesene podatke ili odustaje od registracije donorskog računa
							
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC$11$ -$$Evidentiraj novo darivanje$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Djelatnik
					\item  \textbf{Cilj: } Uspješna evidencija novog darivanja krvi
					\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: } Djelatnik je prijavljen, donor nema privremenu ili trajnu zabranu darivanja krvi
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Djelatnik pronalazi donorov račun
						\item Djelatnik popunjava zdravstveni formular za donora
						\item Novo darivanje krvi se evidentira u bazi podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.] Donor ima privremenu ili trajnu zabranu darivanja
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava djelatnika da evidencija darivanja nije moguća
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$11.1$ -$$Pošalji potvrdu o pristupanju darivanju krvi$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Djelatnik
					\item  \textbf{Cilj: } Poslati potvrdu o pristupanju darivanju
					\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: } Uspješno je evidentirano novo darivanje
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Djelatnik odabire opciju "Pošalji potvrdu o darivanju krvi"
						\item Na donorov email šalje se potvrda o darivanju u PDF formatu
						
						
					\end{packed_enum}
					
										
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC$12$ -$$Pošalji krv bolnici$$}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: } Djelatnik
					\item  \textbf{Cilj: } Poslati krv bolnici i smaniti zalihe u skladištu
					\item  \textbf{Sudionici: } Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet: } Djelatnik je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Djelatnik odabire opciju "Pošalji krv bolnici"
						\item Djelatnik unosi podatke bolnice i količinu zaliha krvi za slanje
						\item Djelatnik odabire opciju "Pošalji"
						\item Stanje zaliha krvi se ažurira u bazi podataka
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.] Djelatnik odabire opciju "Odustani"
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav usmjerava korisnika na početnu djelatnikovu stranicu
							
						\end{packed_enum}
						
						\item[4.] U skladištu nema dovoljno zaliha krvi za slanje
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav obavještava da slanje zaliha nije moguće
							
						\end{packed_enum}

						\item[5.] Slanjem krvi, zalihe određene krvne grupe su pale ispod zadane optimalne granice
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav šalje elektroničku poštu svim donorima dane krvne grupe koji nemaju trajnu ili privremenu zabranu krvi te koji su u mogućnosti darovati krv
							\item Sustav šalje elektroničku poštu svim djelatnicima banke obavještavajući ih o padu zaliha ispod optimalne granice
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}
				

				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/nereg.PNG}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog korisnika}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/registriraniKorisnik.PNG}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost registriranog korisnika}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/donorFunkcionalnost.PNG}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost donora}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/bankar.PNG}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost djelatnika}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/admin.PNG}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora}
					\end{figure}			
				\eject		
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}

				\textbf{\textrm{Obrazac uporabe UC5 - Šalji obavijest o spremnosti darivanja}}\\
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC5seq.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC5}
				\end{figure}
				\eject
				\textrm{Jednom dnevno automatizirani proces sustava iz baze podataka izvlači sve donore koji nemaju zabranu darivanja. Ako je od zadnjeg darivanja prošlo dovoljno vremena (za muškarce 3 mjeseca, za žene 4 mjeseca), svakom od podobnih donora šalje se elektronička pošta s obavijesti o mogućnosti darivanja.}
				\eject

				\textbf{\textrm{Obrazac uporabe UC9 - Upravljaj optimalnim granicama razine krvi}}\\
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC9seq.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
				\end{figure}
				\eject
				\textrm{Administrator na sučelju web aplikacije odabire opciju "Optimalne granice razina krvi", nakon čega se prikazuju razine zaliha svih krvnih grupa s trenutnim optimalnim granicama. Administrator odabire opciju "Uredi" kraj željene krvne grupe te iz padajućeg izbornika odabire željeni postotak maksimalnih zaliha za novu gornju i donju granicu. Administrator sprema promjene, nakon čega se trenutne zalihe uspoređuju s novim granicama. Ako su trenutne zalihe ispod donje optimalne granice, svim djelatnicima i svim podobnim donorima šalje se email obavijest. Ako su zalihe iznad gornje optimalne granice, svim djelatnicima se šalje email obavijest.}
				\eject

				\textbf{\textrm{Obrazac uporabe UC11 - Evidentiraj novo darivanje}}\\
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC11seq.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC11}
				\end{figure}
				\eject
				\textrm{Web Aplikacija prvo povlači s baze podataka donorov račun prema danom DonorID-u. Zatim, sprema podatke s ispunjenog zdravstvenog formulara na bazu podataka. Nakon toga, provjerava se ima li donor trajnu ili privremenu zabranu darivanja krvi. Ako ima, odmah se ispisuje da doniranje nije dozvoljeno i čitav se postupak terminira. Inače, ako nema, darivanje se zabilježi u bazu podataka te se korisnika obavještava u uspjehu. Ako je pri darivanju krvi nova razina zaliha te krvne grupe narasla iznad optimalne granice, od baze se zatraži popis svih djelatnika te se svakome šalje elektronička pošta u kojoj ih se obavještava o razini zaliha te krvne grupe.}
				\eject

				\textbf{\textrm{Obrazac uporabe UC12 - Pošalji krv bolnici}}\\
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[height=20cm, width = \textwidth]{slike/UC12seq.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC12}
				\end{figure}
				\eject
				\textrm{Djelatnik od aplikacije pomoću sučelja zatraži od web aplikacije obrazac za slanje krvi. Nakon što ga ispuni, ima mogućnost kliknuti na gumb "Odustani", čime se postupak prekida i djelatnika se usmjerava na njegovu početnu stranicu. Inače, klikom na gumb "Potvrdi", podaci se iz obrasca šalju web aplikaciji, koja će prije pohrane tih podataka u bazu prvo provjeriti koje su trenutne zalihe te krvne grupe. Ako se ustanovi da ima dovoljno zaliha za slanje, ono će se evidentirati u bazi podataka, inače će se ispisati pogreška. Nakon toga sustav od baze podataka traži trenutnu vrijednost donje optimalne granice. Ako je nova razina krvi ispod donje optimalne granice, od baze podataka traži se popis svih podobnih donora te svih djelatnika i svakome se šalje elektronička pošta.}
				\eject

		\section{Ostali zahtjevi}
		
		\begin{packed_item}
		 		
		 	 \item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			 \item Izvršavanje dijelova programa prilikom kojih se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			 \item Aplikacija mora biti prilagođena različitim veličinama ekrana (responsive design)
			 \item Mora se osigurati sigurnost baze podataka i otpornost na vanjske prijetnje poput neovlaštenog pristupa podacima
			 \item Sustav treba biti intuitivan, jednostavan za korištenje široj populaciji
			 \item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava
			 \item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
			 \item Podržan jezik korisničkog sučelja je hrvatski
			 \item Neispravno korištenje aplikacije ne smije narušiti rad sustava
		
		\end{packed_item}		
			 
			 
			 
			 
	